<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Meow and Grrr of a Stray Cat]]></title>
  <link href="http://snow.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://snow.github.com/"/>
  <updated>2012-05-29T19:48:10+08:00</updated>
  <id>http://snow.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Snow Hellsing]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bran's First Steps]]></title>
    <link href="http://snow.github.com/blog/2012/05/29/brans-first-steps/"/>
    <updated>2012-05-29T00:11:00+08:00</updated>
    <id>http://snow.github.com/blog/2012/05/29/brans-first-steps</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一个周末的-早上-中午，我睡得迷迷糊糊的，妹妹表示她的电脑坏掉了，要送过来修，我就答应了。下午，抵达的麻烦包括妹妹一只，妹妹的小男友——其实比我高——一只，要修的小电脑一只，还有她从路边一个小饭馆不愿养的一窝新生小猫里抱来的一只。<br/>
之前gf已经多次明确表示反对养猫，所以和室友蠢蠢了很久都没有行动。而这只小猫和当初妹妹她自己一样，不请自来了。</p>

<p>这只小猫据说出生只有两周左右，妹妹表示这只小猫已经有名字，叫木木(音)，我表示猫才不会理会愚蠢的人类起的名字。gf仍在强烈反对养它。其它人在担心养不活。我决定先解决最后一个问题。而小猫几乎整个下午都在睡觉。<br/>
猫妈妈的主人拒绝和我们达成一个把小猫寄养到满月的协议，并且支支吾吾说不清理由，也许是不想为了对他们无关紧要的一只猫和几个人浪费精力拒绝后面提出领养要求的人吧。<br/>
简单搜索到的大多观点是喂奶粉，而曾经把猫从小养大的一个朋友建议喂猪肝粥，另一个养猫的朋友建议送医院保育。首先熬了猪肝粥，而这位小猫不吃。<br/>
然后我们去了附近的宠物医院，准备询问保育的事情。我一进门，整个屋子里所有的狗狗都叫了起来，就像它们在双桥子的朋友给过它们关于我的警告一样。保育这个选项就被我默默排除了。医院的妹子说用奶瓶喂奶粉就好了。<br/>
因为gf的反对态度还是很坚决，妹妹和bf把猫和奶粉奶瓶一起带回去了。</p>

<p>第二天，妹妹bf打电话来说小猫不排泄。我去了宠物医院，妹子说要用手指模仿母猫舔小猫尿道口和菊花来刺激小猫排泄。转告之后叮嘱他要洗过手才能碰我妹。</p>

<p>第三天，也可能是第四天，妹妹打电话来说小猫过得很开心，吃得很多。</p>

<p>上周末，妹妹和bf把小猫送来了，因为这对艺术小伉俪要画画。小猫已经长大了一圈，gf上午还在强烈反对养它，而下午花了很多时间和它玩。<br/>
周一，上班早的gf起床就喂了它，然后上班的时候查各种养小猫的资料，晚上回来就在和它玩。小猫已经能爬出比它高很多的纸箱，并且表现出对爬上爬下的强烈兴趣。我们决定叫它布兰 / Bran。</p>

<p>把布兰放回窝里之后gf又去偷偷观察了小猫很久，爬床之后又抱怨了一会养小猫要花很多钱很麻烦之类然后睡着了。室友还在玩第三代美国大菠萝。我的存款还不够布兰一生的开支。而浩瀚世界里的这只小猫已经酣睡。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[牛肉、莴笋、青椒和蕃茄]]></title>
    <link href="http://snow.github.com/blog/2012/05/23/niu-rou-wo-shun-qing-jiao-he-fan-qie/"/>
    <updated>2012-05-23T19:45:00+08:00</updated>
    <id>http://snow.github.com/blog/2012/05/23/niu-rou-wo-shun-qing-jiao-he-fan-qie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚饭，家里还有牛肉块，gf买了青椒和蕃茄，说要再买点素菜；到菜店一眼看到莴笋，就买了；还有大葱。</p>

<p>打算炖牛肉块作为基础，其它食材往里扔就是。<br/>
没有时间腌牛肉，直接解冻，放高压锅，加蚝油、料酒、极少量生抽、少量咖喱、胡椒、微量八角和十三香，合盖，开煮。<br/>
青椒切丝，不小心切太细了，这导致了后面被煮烂。蕃茄用来炖的时候免不了变成酱，随手切块了事。莴笋撕下叶子，茎切片，准备最后才下莴笋叶。大葱切碎。剥了几片蒜。<br/>
高压锅满压力5min左右时关火，湿布降压后开盖。湿布降压是为了保留水分，保留水分是为了等会蔬菜能均匀接触调味料。下蔬菜，不合盖继续煮，搅拌。感觉香料不够，掰了若干八角补上，又补了少量生抽。蔬菜充分拌匀后合盖。<br/>
gf要求莴笋叶单独炒。遂又剥了些蒜，炒锅热油，爆蒜，下莴笋叶，加蚝油和少量辣椒，微量香料。熟透起锅。<br/>
高压锅再次满压力5min左右关火，湿布降压后开盖，食材移至炒锅，大火收汁后起锅。</p>

<p>莴笋叶的做法受关东煮的做法启发，风味已经接近，只是更淡、仅微辣。这是因为关东煮用浓厚的陈汤并且沾巨量辣椒。<br/>
牛肉炖里的青椒已经炖烂，蕃茄已经成酱，而牛肉入味和火候都还差得远。因为蕃茄和香料，这道菜非常开胃，浓汁捞饭也很妙。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微波炉烤肉片]]></title>
    <link href="http://snow.github.com/blog/2012/05/20/wei-bo-lu-kao-rou-pian/"/>
    <updated>2012-05-20T20:50:00+08:00</updated>
    <id>http://snow.github.com/blog/2012/05/20/wei-bo-lu-kao-rou-pian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天用的是牛肉片。其实用猪肉片味道也差不远。牛肉更香，且半肥瘦的牛肉有独特的口感，但非常容易过火，变得很硬。相比之下对保持猪肉的嫩这个要求，火候的容错范围更大。</p>

<p>首先用微波炉解冻肉片，解冻过程中要数次取出来倒掉水，不然微波会让容器底部的水沸腾，煮熟牛肉。今天懒了，大约400g牛肉解冻8min，中间只倒了一次水，极少量肉片的边角烫成了七八成熟。<br/>
然后加耗油和咖喱，大量——不过还是没有印度菜那么大的量。还应该加料酒，不过今天貌似忘了&#8230;如果腌的时间短了，闻起来的香味不会打折扣，吃起来会有明显的表层沾着调味料而肉本身还是淡的的感觉。合适的腌制时间还没研究出来。今天腌了大概七小时，因为这些牛肉本来是要中午吃的。<br/>
把肉片尽量均匀铺在盘子里，放微波炉，下面垫铁架子，这是为了让肉片尽量接近炉腔顶部的发热管。先烤五分钟，取出来把肉翻面，上面的已经烤好了，底下大概四到六成熟。想起来忘了放蒜&#8230;补上蒜。这时候还应该放小葱，但是忘了买&#8230;再烤三分钟，这时候全部肉大概是九到十二成熟。就可以吃了。但是GF憎恨不熟的肉，迁就，再补两分钟微波。微波的时候要把铁架子取出来。</p>

<p>这次的肉很硬，明显过火了。不够香。烤肉我尝试过两种做法，一是咖喱、孜然和胡椒都放，非常香。这次尝试只放咖喱，很明显放少了。下次尝试加大咖喱的量，再考察只用咖喱一种香料是否可行。味道还是很不错。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[试制蜜汁鸡肉]]></title>
    <link href="http://snow.github.com/blog/2012/05/20/shi-zhi-mi-zhi-ji-rou/"/>
    <updated>2012-05-20T19:58:00+08:00</updated>
    <id>http://snow.github.com/blog/2012/05/20/shi-zhi-mi-zhi-ji-rou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上解冻了鸡翅膀准备做蜜汁鸡翅，另外还有半只鸡的肉块，准备煲汤。GF说天气太热了不想喝鸡汤，我决定偷懒把翅膀和肉块一起炖了。</p>

<p>鸡翅是买的时候就打好了花刀的，和肉块直接混一起，加上蜂蜜、耗油、老抽和料酒，另极少量咖喱和孜然，拌匀。放了大约4小时。中间发现容器里出现很多水，应该是鸡肉中的水分。<br/>
鸡肉本应用沸水烫掉血水，然而这样会损耗料汁。加上住的地方恰好自来水受到污染，用饮用水很麻烦，就偷懒省了这一步。<br/>
下锅就是最直接的把鸡肉和汁一起倒炒锅里，意图在这个阶段让鸡肉和汁均匀混合。一开始大火，企图收汁，考虑到一会要用高压锅炖，就收小火了。一边加热，才想起来因为没有去血水，在腌制的时候应该加过量姜来去腥。亡羊补牢，立刻洗了一块姜切片丢进去。然后是几片蒜。<br/>
然后把一锅东西都倒高压锅里，定时七分钟。然后就做别的去了。还剩下两分钟时关火，盖湿毛巾让高压锅冷却。本来煮鸡肉要十分钟，去掉三分钟是因为炒锅预热的阶段；后两分钟是因为等待冷却的阶段。</p>

<p>鸡肉起锅的时候有明显的腥味，汤汁的量更多了。几分钟后腥味散去，鸡本身的香味取而代之。鸡肉很甜，口感接近完美的嫩。咸味不够，香料味难以察觉。<br/>
过量的姜依然没有抵消跳过去血水的影响，也许姜太少，也许放姜太晚，也许多少姜都没用。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年月日，泡小龙的铁观音]]></title>
    <link href="http://snow.github.com/blog/2010/10/13/nian-yue-ri-xiao-long-pao-tie-guan-yin/"/>
    <updated>2010-10-13T20:10:47+08:00</updated>
    <id>http://snow.github.com/blog/2010/10/13/nian-yue-ri-xiao-long-pao-tie-guan-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>年月日，泡小龙的铁观音。<br/>
第一次冲热水大约20s之后要倒掉，我计为第0泡。<br/>
然后我把第一泡茶给了小龙，这熊孩子正在Raid。<br/>
10多分钟后，小龙问，这是第一泡？我正在忙，答，嗯。<br/>
然后小龙就端起杯子把茶倒掉了。<br/>
按一包铁观音可以泡10杯计，大概几十块钱就哗哗流走了～～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Push page footer to window bottom by pure CSS]]></title>
    <link href="http://snow.github.com/blog/2010/01/06/push-page-footer-to-window-bottom-by-pure-css/"/>
    <updated>2010-01-06T15:53:57+08:00</updated>
    <id>http://snow.github.com/blog/2010/01/06/push-page-footer-to-window-bottom-by-pure-css</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>First comes my html structure.</p>

<pre><code>&lt;body&gt;
    &lt;div id="hd"&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;div id="bd"&gt;
        &lt;div class="layout"&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div id="ft"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;
</code></pre>

<p>Then css</p>

<pre><code>html,body {
    height:100%; /* required,or div#bd could not expand to full page height */
}
#hd {
    height:50px;
    margin-bottom:-50px; /* use negative margin-bottom of #hd instead of negative margin-top of #bd */
}
#bd {
    min-height:100%; /* doesn't work under fucking IE6,write JS for it */
}
#bd .layout {
    padding:50px 0 50px 0;/* 50px on top for header and 50px on bottom for footer */
}
#ft {
    margin-top:-30px; /* I didn't use -50px curz I like to leave some while in the page bottom edge */
}
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
